同班唔肯起身既朋友去旅行真係想死

朝早叫佢地起身好似叫佢地去食屎咁

永遠話訓多十分鐘，叫極都唔撚起身

好，醒左之後又乜鳩都慢慢黎，沖涼梳洗果啲，咁又搞差唔多成個鐘

出得門口都下午，搭車又要時間，屌你老味去旅行唔早啲起身邊夠時間去睇多啲野

去旅行，一定要搵同自己習性，性格相近o既人，幾熟都咁話

無plan 行程啦一定

唔係個個去旅行都鍾意好似樓主咁趕checkpoint

自己去囉

唔係趕唔趕問題，係兩三日都係咁晏先出到個門囗，出到去行一陣又夜晩，食完個飯又返返去hotel

有plan就唔會咁懶懶閒

我明你講乜 因為我係呢種仆街黎
訓到11-12點先起身

其實成行前同意左行程會無咁難受

下次跟團

最撚憎去旅行趕撚頭趕撚命

輕鬆少少啦，慢慢去體會下其他國家人們嘅步伐

（利申日日自動波7點醒）

有plan

去旅行緊係要relax ，日日一早起身趕頭趕命為咩？

搭車唔預時間咩？

搭車唔洗預時間咩

遲左咪睇少個景點，有乜咁大件事。
去遊行都無得放鬆，我返工好過啦。

我明你講咩，但下下十一 二點先醒會唔會太遲呢？

所以要搵個夾既人去，一係就自己去。
大家生活習慣唔同都一齊去咪即係搵黎搞。

跟團算啦

又上了人生重要的一課

奶過一次野就唔會同呢d人去
一定搵d 8半or9點起身一日可以去ok多地方既人

問題係大家定左時間但遲到
自私撚

咁有兩種旅行既，一種嘆酒店，一種chur行程

樓主去邊

我去旅行真係一日去一個地方
其餘時間行下街市行下超市，去餐廳食下野，係街坐下咁就一日

日本

On9
去旅行都要搞到返工咁？

次次去 仲早過返工

早起身唔一定 chur 行程 ，你早d 訓咪冇問題
只能講搵個夾既去，一係自己去

睇去邊姐 泰國個d 訓到2,3點都無所謂啦

同自己旅行習慣相似既先好...始終唔係個個都係趕check point 心態。無話邊個岩邊個錯。

真係最撚怕去旅行趕頭趕命 去前一定溝通好

你咁激動做乜撚姐

想跟行程想充實既就自己去啦
你同得朋友去都係為開心架姐

乜原來訓到11 12點都叫晏
見樓主講到咁嚴重仲以為訓到3 4點

我寧願舒舒服服

有溝通過

如果有夾過行程，仲幾日都係咁就過份
樓主唔洗咁嬲，咪當睇清楚啲人囉

日本訓到3-4點成日就咁冇左

終於有人明白

所以咪話上了人生重要的一課

下晝先出到門又係誇張

依個真，同朋友去有時個景點都唔重要，係大家一齊玩既經歷重要啲。
就算訓到兩三點，唔好去景點，落街食碗粉買打啤酒上返酒店再飲過，一樣都係咁開心。

去日本九成個個人電話卡

不如分開玩...到佢地出門先join 返

好似你激動d
晏小小起身就想死

唔夾定問定 係你on9

出個po 討論下姐，你睇上面啲人邊有你咁撚激動

每日已經咁早起身，去旅行訓多陣都比你屌
自從奶過一次野之後 就唔會再同班友去
早起身又無精神 全程仲累

支持樓主。唔係趕喉趕命既問題，又唔係叫你朝朝6點起身睇日出，relax黎講正常9點幾起身就最好；

家陣瞓到12點想點撚樣？

爭2個鐘爭好撚遠，由其是啲交通唔密

第一次同fd去旅行果時全部訓到2-3點先起身整野但都有一個朋友朝朝起身叫我地趕去邊去邊，去到第三日佢都係叫唔醒我地，佢就自己同佢女朋友去我地就照舊訓到2-3點，我地無嬲，佢地都好開心，樓豬可以試下

去旅行都要賴床嗰啲 真係唔死都無用

明白樓主
咁難得先儲到錢+有假去旅行 日日瞓到咁晏不如留返喺香港瞓啦 佢哋繼續係咁就自己早啲出去玩好過

下次可以試下自己出門玩先
等對方起咗床 再係景點集合

去旅行趕行程真是好on9(女朋友係呢隻人)

我自己一個成日去旅行
通常一兩點先慢慢出門口
當日去邊全部都係起身先慢慢搜尋
因為我想當日既野盡量當日諗 橫掂旅行原意係要黎舒解身心

佢起碼有女朋友陪

最中意hea遊 旅行為休息同放鬆自己

咁趕為乜

樓主你實俾呢到d人屌硬
係佢地眼中 去旅行要勁relax 訓到晏晝自然醒先叫享受旅程
較鬧鐘早dd起身就會話你去旅行都搞到好似返工咁

永遠唔會有平衡點

樓主好慘

啲撚屌收皮啦 去訓教留喺香港訓啦

啱，心聲

去日本真係要早起
商場街鋪都收9點
有陣時趕唔切一班車
就成日的行程都破壞哂
之前自己北海道試過

單拖出去，有上網要join返應該無問題

佢哋再係咁真係有衝動想試吓

去唔晒景點咪下次再去嚕
一生人去一次咩
破壞行程

咁易攞到假咩，唉

咪唔好返落club囉

有啲車好耐先有一架

有時都係程度上既問題
唔係話想你一朝早6點就好辛苦咁起身
但起馬都唔好搞到1~2點先出到去啦

總有下一次掛

唔係個個有機會成日去旅行
更何況我下次去第2到唔好?

遇著班fd難夾期去旅行仲慘 好難有下次

唔好同我講咩約唔到咪自己去囉個d廢話
同唔同人去旅行都有唔同體驗

我撐樓主
去日本咁晏起身。真係乜都做唔到
上次去北海道
d舖頭勁早收

我同女朋友去， 都係訓到12點起身再去玩

但同Fd 去就晨早6,7 點起身趕Check Point

去旅行都要去到趕喉趕命 真係好陰公
遲小小起身咪去少個地方

去旅行個目的同係放鬆一下
你就仲緊張個返工
去少個地方就好似蝕左張機票咁
同你去旅行真係好慘

你咁激動做嘜撚啊

訓咁晏不如請日假係自己張床訓好過啦

日本d 巴士真係好撚準時，同好早尾班車
遲一分鍾，可能冇左半日

咁你咁激動又做乜撚野姐
朋友未起身咪自己行先 佢地起身後join咪得
自己趕頭趕命又要人地同你一齊癲

搵班同你一齊趕行程嘅朋友囉

咁你持住咁既心態
搵人前真係事先唔講定 係你地問題

響外國不論長短旅行 都見過好好好多人因性格不合 而導致響外國絕左交 男女分手既都有
呢個世界唔會只有一種人
旅行係嘈交熱門項目 唔夾定同諗法既人 盞難受

撐樓主
上次同人去，又係成班11,12 點先出發
好多行程都係得日間有開又早收
如果用旅行都要咁早起身做理由，我覺得咁你做乜唔係香港，俾自己訓耐d ,唔洗晒幾千蚊飛黎訓覺
然後夜訓既原因係玩手機玩到2,3 點

所以我唔會同d訓到好晏既人去旅行
訓到咁晏乜春都睇唔到

世界大戰

日日瞓到12點叫體會其他國家步伐？

價值觀既野好難講 唔夾咪自己去
當然搵到夾既一齊去會更加開心

兩樣都試過 都好正

好似無意中觸發左世界大戰

7點就起身
慢慢梳洗
8點就出門早餐
每日慢慢行都去到兩三個景點
又可以仔細啲咁欣賞風景

屌 佢地唔撚醒 你咪留個msg 話我自己出去睇，你地醒咗我地再夾時間食嘢個d 囉，一撚定要成班人一齊行動咩

去旅行揾返相近既人啦

我就睇下係真心當渡假定係睇景點，試過喺大阪日日三四點先起身，喺台灣六點令上山咁

旅行目的唔同又唔一早傾好？ 有人旅行係想hea想訓到自然醒其實冇問題，就算訓到夜晚5-6點先起身都可以係酒店做gym 游水 浸spa 按摩，又可以落club玩夜生活玩紅燈區。又有人旅行係想不停買野，由商場開門買到關門，全日唔食野。又有人旅行想不停食野，一日食7餐，早餐 街邊小食 午餐 下午茶 晚餐 甜品 宵夜。如果你係每日有景點想睇想影相想玩既就一早講好，就算人地一早起身都唔一定想做你想做既野。

其實九點起身唔過份呀
十一二點先起身唔係唔得，但去睇啲自然景觀咪唔方便囉去到都3、4點，
外國啲舖頭又唔似香港咁，6、7點都開始收舖

終於有巴打講到重點
跟本唔係趕唔趕check point問題
我自己都係訓到9, 10點自然醒就出去個d人
但跟住都可以慢慢行自己想去既地方
自己無試過同人搞到下就先出門, 但聽過好多朋友講
話前一晚出去玩夜左就話姐, 碌電話到3, 4點之後起身又懶床個d真係仆街黎

去個旅行為relax
如果咁都7 8 點起身趕呢樣趕個樣
就算睇到個景我都唔會滿足
除非個照非朝早不可

月經 post

如果住大阪去京都，下下12點先出發去得邊到

就係要早起身 先可以慢慢 relax

你遲起 咪要趕lo 醒目

如果我同樓主呢類既朋友去旅行我就寧願單拖咁去啦
去旅行就緊係輕輕鬆鬆咁架啦
如果做要趕行程既咁不如唔好去
所以我次次去旅行都係單拖咁去

唔會喎

朋友習慣晏起身嘅話咪自己去咗啲想去嘅地方，或者周圍鳩行下遊下車河，食個靚早餐打個卡先，飲飽食醉行到攰咪返上酒店睇下佢起身未囉

未起身嘅話就留張字條，或者whatsapp佢叫佢起身覆我，再約幾點等

樓主係咪好早瞓既人 去旅行次次吹水玩到4點先瞓 第二日1-2點先出門口 又玩到11-12點pm先番屋企 一樣去到2-3個地方行下 有一日plan左去遠既地方咪個早先早起 洗唔洗咁chur 開心咪得 樓主咁追checkpoint 諗起到攰 仲係旅行咩

咁多年都單拖去

咪係囉
我自己覺得旅行係比機會你休息
如果都逼到咁緊
不如唔好去啦

咁係你出門選角無揾個老母姐
有個老母係到，朝朝6點不成問題

平時喺香港要返工冇乜機會自然醒 去旅行緊係要輕鬆啲訓到自然醒 特別行程先早起身囉

急西咩
玩city hunt啊你當旅行

發覺好多人都係咁
去旅行要早起，玩到夜一夜
同埋要跟足行程，結果返香港累到仆街

去旅行都係relax姐，搞到咁做乜
多數9點起身，去附近食個早餐
順便google下去咩地方同點去
當然要要做小小功課既
例如交通，熱門景點，美食。其他臨場發揮啦

agger
唔知做咩鳩趕頭趕命
辛苦過返工咁

d 人好似唔多明
早起身係唔一定 chur 行程
我都係個旅行想輕鬆d 既人
9 點幾起身，十點幾出去先會有一日俾你輕鬆
d 時間用晒黎訓教，我覺得感受唔到輕鬆

頭幾次都單拖去 可以好早起身
同朋友去早起都冇問題但接受唔到比人逼起身去
係香港日日番港都比個鬧鐘嘈撚醒
去到就比我抖下啦仆街

話樓主chur checkpoint嘅係咪淨係會係個城市活動？
去鄉下少少嘅地方睇風景
睇1個景你遲少少起身都去唔到
車又疏 景點又遠
你遲起身分分鐘去到個景點留1個鐘就要走

自己行動，無謂浪費左個旅程，由鳩佢地訓

十點幾就出好撚早
我係長期要訓十幾個鐘先有常神既人黎

其實大家目標唔同啫 有人去旅行係純粹想同朋友去另一個地方去玩下輕鬆下 去邊其實唔係重點 只係想坐下飛機去遠啲 唔係搭船入長洲 大家鳩鳩下輕鬆下 唔使咁趕
有啲人就真係想去景點 睇當地特色 所以會想盡可能睇多啲嘢
兩個個目標都唔同無得講 去之前應該要清楚大家脾性

又黎咩去旅行要relax
依家又唔係叫你6點起身睇日出
9點10點起身梳洗完食個早餐都叫趕checkpoint?
除非你前一日玩撚到好攰要訓耐d
唔係既話要求9點10點起身根本完全唔過份

班人覺得早起身一定等於7點

都係果句
cut 左下一個
留番下次去啦屌

呢個岩

自己出門口

上面話去旅行要relax個啲正一on9仔。佢地一係就未去過日本，一係就係樓主所講個班賴床狗。去日本訓到咁晏，最多都係去到一個景點，shopping完全唔撚洗諗。你要relax咪去長洲book間房 訓到5,6點都冇人屌你。泰國、巴峇 依啲先係relax，唔趕行程嘅地方啊，明未啊？最撚慘係啲賴床狗又唔會知plan行程嗰個有幾慘，辛辛苦苦plan完個行程，你地訓足全日。如果啲賴床狗有輕輕幫手plan過啲行程，我肯定佢地唔會賴床。我都肯定樓主啲賴床朋友冇幫手plan過。
如果下次又有機會同佢地去旅行。你根本就唔需要介懷咁多，佢地要賴就由鳩佢地。出門口都唔需要叫佢地。到佢地知自己浪費左成日去訓，夜晚on99成班落7仔食嘢咁就一日。你都咪話唔心涼。自己去遊景點都可以好開心。

老實講個人黎說早過十一點根本就已經係早起身
你地唔好用自己既所謂"正常"去理解全部人
呢個世界有各種唔同既人
我女朋友2點訓6點起身已經鬼打咁精神
我10點訓8點起都想死人

你地覺得所謂"正常"只係你冇去認真了解過身邊既人

自己行先叫佢地後join咪得囉

岩喎！我都係9點幾起身，10點出門口去玩，咁就定2-3個景點再漫遊，輕輕鬆鬆同fd係街睇下野吹下水都唔知幾爽，所以根本早起係唔等於chur行程

下午先出到發我覺得係有d問題
個個係度話要relax，re乜鬼野lax姐又唔無要你6點起身
日本仲要好多地方收好早
不過講到尾都係要同旅伴有共識

去日本你分開行都得啦
我上次四條仔去,
點幾訓, 九點起身發現一個去咗跑步
一個去咗女子大學
一個起唔到身
最尾我自己去咗食嘢行吓商場,
下午先join 返一齊

我明呀 有時去遠d既景點真係要早d起身
之前去東京有日去迪士尼 晏就先去到 玩得2個機動遊戲

我次次一個去旅行
邊個都唔洗就
幾撚舒服

窮西去旅行先會趕頭趕命☺️
驚死下次無得再去咁

你去大城市咪係
試下去東北d風景區
9點起都係一日一個地方

去旅行就係為咗休息，充電

由平時趕返工趕坐車，趕放工趕返去湊細路做功課的節奏中釋放自己

同d玩少一分鐘都覺得對唔住張機票同酒店房租的人去旅行真係慘過死，咁注重性價比真係半分生活樂趣都無

除非有景點一定要晨早起身先去到，而事前又講好咗第二朝一定要去，要不然無乜好得過瞓到自然醒

兩種性格
問題係出發前大家冇夾過

去日本一定唔可以relax？你就真On9啦、選角問題既野咁簡單都做唔到仲好意思話咩賴低人地懶係高昂咁

日本夜晚都大把野玩，只係在於你會同唔會

有無諗過係你自己問題，
而唔係人地「用自己既所謂"正常"去理解全部人」？

只去一個景點有咩問題
同埋下下要跟行程去做既咪就係我地所講既chur囉!
我地中意隨性小小又有問題麼
如我之前所講 我景點全部都係即日起身先搵 睇下果個時間有咩地方可以去得到

掛日本係口做乜
就算一日一個行程又有咩問題

認同

一句到尾 要瞓要hea就留係香港啦
哂錢哂時間

岩
我估佢地係覺得蝕左

去旅行都冇得自然醒，我寧願返工好過

擺啲例子出黎啦。叫雞啊？死雞蟲

試過一次之後我會自己去左想去既地方
等佢地起左身再會合

係relax呀 但係唔係relax到日日兩三點先出門？

除非好特別既地方要早起 如果唔係多數11點幾12點先出門
但日日兩三點先出門口 咁不如係屋企訓算啦

舉港最鐘意既日本同台灣為例，成兩三點出門口 食得野黎d景點都準備閂啦 未計坐車

我明呀
剛剛同個識左好多年嘅朋友去完旅行
夜晚唔願瞓日頭又化妝set頭
前一晚叫佢不如早啲瞓第二日早一個鐘起身
佢又黑黑地面咁話「其實唔使咁早囉」
有啲景點係要坐一個鐘巴士嘅鄉郊地方
早少少起身都唔過份啫？

真係冇下次呀！！！

我有問題呀係呀
咁點
你地先叫正常人吖嘛
識準時起身都鬼打咁精神

其實去旅行前可以傾定，如果你同對方喺呢樣野上面嘅價值觀唔同咁就一定好似你依家咁一肚氣
利申係個可以瞓到一兩點先慢慢出去行下嘅人，上次同friend每日都瞓到晏一晏但大家都覺得咁樣好舒服 但都試過同行係早起嘅人，咁咪一早講定，大家互相遷就下

你咪我所講嘅 唔plan行程 on99訓到5,6點 以為自己好撚relax 個啲on9仔囉。重衝出黎柒

去得旅行前應該大概知班fd既習性
亦都應該要好熟先好一齊去旅行

大家肯夾肯傾既 如果唔係去完實會有心病

唔太熟個啲真係請我都唔去 盞晒時間

不過利申先: 我自己同女友去旅行都一定會係9流流唔會趕頭趕命個隻 香港啲節奏已經夠快 去旅行都係想透下氣 就算plan行程都唔會plan定邊個時間做啲乜去啲咩地方 只會plan個日會想去邊啲景點地方 時間唔夠咪唔去

去日本既話比我求其買下野 每日都有得浸下溫泉已經覺得好滿足好舒服

日本啲野好早關門
咁遲醒真係行一陣就無得行

人夾人問題，就算朋友都要出發前夾好
利申同朋友去旅行會一齊瞓到好晏而大家都玩得好開心

實程就係自己係香港過慣廢青生活，去旅行都改唔到。咪話自己好relax囉。唔見你條on9仔 係香港日日訓到5,6點 打完個飛機又訓過 話relax嘅？

咁唔通次次去旅行要問曬夾曬所有人作息時間咩 曬到假都要還神啦
照一般人認知都係訓八個鐘足夠
你自己要訓十幾個鐘 你唔同人講就話人唔去了解你

完全明 其實好睇地點係去邊
我既話如果去日本真係唔chur行程唔得
8點就收舖 如果係行街既晏出門口真係無乜時間淨
浪費左一日
反而如果係去台灣既 我又唔介意訓晏啲
反正去台灣都係優優閒閒
淨係坐cafe都可以hea左成個下晝
咁玩法都唔會覺得浪費左一日
咁當然都要搵個岩既旅伴一齊去
大家唔需要好熟 但習性一定要差唔多

你想死wo

其實去親旅行同老婆拍拖果陣已經係
訓到自然醒食下野...番酒店poo
之後食lunch , 打下機番酒店hea
再夜晚食下野就訓

景點or 行街都係睇心情....岩岩四日大阪淨係行左大阪城....同埋機鋪

睇返樓上啲reply原來係講緊 2-3點起身 咁又好似過左火位

訓到五六點有咩問題
百貨搭百客姐

去歐洲都係照訓到中午
有次直頭訓到4點起身
做得太廢都無癮
10－11點起身其實啱啱好

我屌你老母
咁你老母有冇真係比人屌緊
好心你啦，小學雞咁撚樣

我去旅行1點訓 6點幾起身

話去日本訓著下午先出門既 一係淨係過去蒲 一係就未去過日本

係人都知日本d野好鬼早收 得旅遊區先夜少少
部分景點6點左右就收
講食野

同朋友去全部一齊超好訓 好正

冇問題啊 你係香港日日訓到5,6點有冇人屌你？有嘅，你老母囉，因為你唔翻工 搵唔到錢影響到佢所以佢屌你嘛。同樣道理，你去旅行遲起身阻到朋友啲行程。屌你係咪理所當然？

最痴線就係你呢種人
大家所要 想得到既野唔同
就發晒矛咁一味去話人有問題
行程以前我都有plan過 同朋友一齊去旅行果時發現就算有時有d野你跟足 幾準時都好
都唔係所有野會好似計劃左既咁樣去
搞到果d情況要用後備plan 係一個冇咁想做既option

就係果一次咁大把之後 我就寧願咩都唔預先plan
費事搞到自己失預算或者心情唔好

Plan左行程咪要早少少起身囉

最憎去旅行有十萬個行程，通常唔會去旅遊景點，訓到安樂醒。

所以唔會同朋友去旅行。

認真你出門去旅行會隨身帶幾多粒綠豆？

有無試過入唔到境？

你洗唔洗咁激動
講道理姐

話要感受當地步伐所以遲起嘅人真係好天真。

當地人入景點分分鐘唔洗買門票同排隊，住都住係景點隔離添。你唔早起咪睇唔到囉

當時我一個人清晨6點起身，係法蘭克福沿住萊茵河睇人跑步，到日出買早餐，然後返工，我先斯斯然去去景點

休閒同懶瞓係兩樣嘢，唔好混而一談

起身唔會早過返工
但會十點起身十一點左右出門口
遲到唔等

日本最遲十點好起身啦

同大學同學去旅行一定係每日5點訓8點起身

去之前講到搏盡無悔咁plan行程 要早起身跟本大家一早已經知
之後去到個邊差不多每日skip左一半日頭行程
仲要返到HK有時無意講話個行程plan得好差 乜都冇去
我心諗 個陣九點我逐個叫醒 之後又要沖涼化妝 十二點先出到間房門 有咩資格講呢啲說話

睇下地方架姐，去日本嘅話我認為930起身，10點出門口就差唔多，11點先起身真係玩得好少野，去泰國台灣個啲11，12點先起身都冇問題

夜晚活動就係叫雞
咁你係香港夜晚出街係咪去叫雞呀?講野都唔撚用腦

我帶住個女夜晚去夾公仔喎，講道理時把咀乾淨d啦

就算係有變數，都唔會係成日嘅行程有變。如果你plan完都可以全日都跟唔到又搞到自己會心情唔好嘅人。你都幾有問題

搵人前 你係有人會plan行程既話
事先講定 大家都知道晒可能某幾日要早起身既
邊個會唔願意起 如果我要早起我都得 亦都唔係問題(只係有得揀就唔會)

都係果句 事前唔夾定賴得邊個

你會覺得嘥曬啲時間 係因為你唔係成日去旅行
如果你每一兩個月就去一次嗰個地方旅行
根本就唔會趕頭趕命去好多景點
反而係一種散心舒服嘅旅程
講嚟講去都係錢嘅問題

九唔搭八

睇到呢到笑左 之前講到食完飯就返hotel 仲以為瞓到三四點

輕鬆啲啦 去個旅行去到咁為乜丫 你同佢熟嘅話咪用塊濕毛巾撻落佢到整醒佢 唔熟嘅咪分開行囉

我邊句冇講道理？睇清楚先 再諗下點駁

條友跟本就自我中心到不得了
佢見到既世界就等於人地既世界
唔係個個都好似你咁架
去旅行夾唔到咪唔好同佢去囉

去夠一個月咪唔洗早起身囉
幾日貨仔係咁架啦

plan先好 唔係個個都了解到果個地方有咩特色野睇或去
亦都唔知個地方點先順路
plan要講經驗既 你太chur太密咪會搞咁

我去旅行習慣分上午下午去plan 各一個至二景點
夜晚就鳩遊輕鬆下
咁樣避免左一個景點東一個景點西既問題
試過有朋友話果日想去a同b
但a同b係完全反方向

之前我地6個去旅行
有一個狂訓 叫左好多次
同埋我地去之前講明起唔到身就扔低你
我地日日周圍去
佢得一兩同到我地出 其餘時間訓到夜晚一齊食飯

係啊，夾公仔夾足一個旅行啦

平日返工朝早起身，
旅行又要趕頭趕命

瞓到自然醒最好！

利申，自然醒5:00 am 起身

我會自己去食早餐同行下

同女朋友去一定一齊訓到下晝自然醒 開心咪得
試過廉航凌晨機又唔book酒店 直踩到第二朝去迪士尼 真心一啲都唔好玩

你用返工去駁去旅行已經唔係道理啦
仲有係返唔係翻呀

挑，我夠試過訓到十一二點，揸兩個鐘飲一個鐘咖啡，再揸兩個鐘去到景點啱啱就關門。走左去再飲咖啡撚街貓，落bar飲酒行超市食晚餐。

一個景點都無去過，咁又係休閒定懶瞓?

我有錢鍾意去第2個國家行下食訓下又好似你咁講夾下公仔咁有咩問題？

一個地方去一次係行唔晒d景點囉
今次去唔到咪下次去囉
每個人去旅行既心態都唔同 冇話岩定錯
你接受到咪下次再同佢去旅行囉 接受唔到咪冇下次囉
屌乜春呢 唔通人地又開post屌鳩你窮 要趕行程想去一次旅行就去晒全部景點咩

愈作愈大
初初話啲fd 十一、十二點起身好晏
有人唔認同就話啲fd係訓到兩三點
講講下又話係訓到五、六點
係呀24小時都係到訓呀
作到咁誇張博人認同

你有冇人同行？事前有冇共識？
你一個人全日縮係酒店入面都冇人會話你呀

但係如果你有人同行，傾左行程又要瞓到skip行程咪懶瞓囉

去旅行做D咩都關你事
你都幾撚霸道

唔好怪上面話2,3點起身冇問題嘅傻鳩，因為都未去過日本 乜撚嘢遲起身可以喺酒店嘆、飲酒做 屌你去開泰國叫雞就收皮啦！日本度度都早收，你瞓教屋企瞓啦柒頭

問題係邊?
我去台灣八日就係乜都無做過，飲左十幾間咖啡+幾間bar
你連人地去旅行做乜都要管，真係霸道過共產黨

你都真係幾戇鳩，我舉例日本夜晚去玩唔一定只得叫雞

仲有好多可能性，我帶住個女去玩，八九點先去食晚飯，食完仲可以同個女夾公仔

唔等於日本夜晚只可以叫雞同夾公仔

你唔指自我中心，邏輯思考都出晒事

好在我唔會識著你呢種自我中心的憤青做朋友，亦唔需要同呢種人去旅行

你d 朋友真慘

都唔知你咁激動做乜，有人鍾意夜啲先活動，有人鍾意早啲活動，
有人真係鍾意夾公仔又唔俾？有人鍾意跟行程我又可唔可以唔俾佢跟？
上面啲回覆次次都咁激動，一嚟就戇尻仔、廢青、懶，
有無諗過其實好難就到其他人嗰個係你自己？
如果你想跟行程其他人跟唔到，咁你咪由得佢哋瞓飽佢你自己一個出發先，
我唔明問題喺邊。

早收關我撚事? 訓教都要你管?
你出錢?

你夠唔夠我朋友又母勁？去泰國5日，全程係酒店做spa揼骨，出過對面行食一次海鮮

好撚休閒有錢有格調呀

日本夜晚我就除左蒲都諗唔到有咩好玩
日日訓醒去夾公仔叫去旅行叫好玩

認真想請教下 夜晚既日本有咩好玩既地方
我多數鳩遊到d鋪頭收工就返酒店

有啊，我話去唔切就唔好去，佢不知幾讚同。
利申 行程係朋友提出。

預長啲日子啦

咪咁撚離地喇 正常人有幾多人有時間每一兩個月就去一次旅行?

9點起身係合理，但有啲人12點起身wo

其實睇下有冇一早傾定。
如果一早傾定係要咁早起身。咁佢地起唔到就佢地自己問題啦。

所以。旅行夾岩人好緊要。
我自己都唔係d早起身的人。如果明知果條友行程係好chur果d, 我根本唔會去。

一年一次=要趕?
根本人地想點做就點做, 關人撚事

其實我從來無講過日本呢2個字

睇心態架姐
去旅行買機票酒店前

最好傾下朋友係想做咩
係去觀光,購物勁chur果種
定係真係訓到自然醒先出發果種

如果佢同你目的係完全唔同0既話
咪另覓人選囉

冇plan 遲起真係冇問題
有plan 遲起不如去食屎啦

放假都咁早起身

好多5-6點就收
訓到2-3點都唔知可以做D咩

我問梗上面話日本夜晚好多野好玩果位巴打
我真心想知

屌你條友痴鳩線，你個腦夜晚除左叫雞仲有乜ga小學雞

日本夜晚可以去睇景影橋，去下居酒屋感受下氣氛，再唔係揸架車去遊夜景都得既啫，一定要日頭先叫旅行

仲有，都講左旅行同人去既話一定要選啱角，我以前去西藏揾D肯捱肯好早起身既一齊去，凌晨兩三點起身上山影日出添呀，咁係咪又係雞蟲呀

都係果句
去唔到咪下次囉
成日講到世界末日咁
人生人一次旅行麼真係
咁覺得浪費左自己果d錢黎旅行既
拎番d錢番去香港食貴野打卡吧啦

條友講講下勁激動
發晒癲咁

我同意你唔夾定係抵死 至少前一晚都要講講
但我都係覺得人地唔知你旅行要訓十幾個鐘就話人唔去了解有啲on9啫

分開行囉 揸撚住支槍逼你一定要等佢起身一齊出發咩

me

去旅行都要咁趕 不如唔好去

所以都係自己去最好
唔洗嘈 你鐘意訓慢慢訓 訓到死都唔撚關我事

其實我自己個人來講。
去旅行真係好睇同邊個去。老老實實名勝古跡, 係.....係幾好睇ge。但係睇完咁又點.....
最開心都係同d互相夾的fds。一齊去玩, 一齊食野, 一齊he he ha ha 。我覺得呢個先係旅行最好玩的地方。所以我自己永遠唔會一支公去旅行.....而瞓到幾點從來唔係重點來。

利申: 純個人意見。

日本黎講 真係朝早精彩過夜晚
不論睇景行街買野同感受氣氛

夜晚都會有野做 但選擇少好多

哦，恭喜你。

但我都唔知你講嚟做乜。

我話早起都可以係休閒，所以早起同遲起根本同休唔休閒有直接關係。

話說早排我出差同唔到老婆同個女去大阪

咁個女的契媽就一齊去，朝朝早我個女都起唔到身，契媽都不知幾醒目自行去酒店食早餐同游水

如果去旅行事前無夾過係要悠閒定緊湊，行程緊定鬆咁只可以怪你太戇鳩

我同我外公外母去旅行都無人會晨早吹雞去行景點

其實只係preference，並無對錯

呢條友真係戇鳩到無朋友

你成班朋友如果都贊同你，就唔駛上嚟屌啦

總言之，先小人就後君子，約埋一齊旅行前，講定去到會做乜做乜，幾點起身、去邊度玩、趕CHECK POINT呢D，啱既就JOIN，唔啱既就改，再唔啱既就搵有興趣既人，組埋一齊去趕CHECK POINT睇景點，到自己去完晒自己想去既地方就電聯，咁咪完滿解決問題。

我自己就唔想旅行好似返工咁，早起身，趕頭趕命。

其實成日強調日本做乜?好撚威?
基本上五點景點收就係常識，唔洗下下搬出黎講。
都係個句，去唔到就去唔到，同朋友去既原意係同朋友玩唔係同景點玩。想去玩景點就搵個願意同你去既人，而唔係搵個唔夾既人之後嘈嘈嘈。

見啲人plan 一嗰下午可以去兩三個地方 i mean東京大阪嗰啲

我自己去 一日最多咪兩個 叻盡三個

真心唔明啲人趕鴨仔咁趕 影完相打卡就即撇 不如唔好去旅行

雖然好似好仆街
但其實係
次次我老母去完旅行覺得鐘意
我老豆過一陣就會係當地買棟別墅俾我地第時再玩

好似訓得晏就唔配做人咁，實情就係喺hk受太大壓力，做開奴工，所以去旅行就要chuk盡佢

樓主講緊去日本呀 唔用日本講 講邊到呀？

屌 睇標題以為自己開咗post
之前同班fd又係去日本10日，我地每日都講好幾點起身，頭一兩日真係準時走，結果有日去京都仲遲過去奈良果日起身 奈良果日大家傾好係鳩行，朝早去咗三四個鐘跟住就返大阪休息下再出去食野，為咗第二日早起去京都，仆佢個街講好8半起身，我同個fd叫極班人都唔醒，佢都死死氣返去訓，結果差唔多11點先出門，之後去到東京每日都11,2點起身，反正係市區時間又夠（有5日）通常都係買野多，都無咩點叫，不過有一兩日又係講好早起睇景點，都係11點起身

笑撚死

其實我話要訓咁多
冇話指定去旅行果時
主要想講既係
有人訓6個鐘夠 有人訓10個鐘先夠
唔應該話人用晒d時間黎訓教
喂老細 唔係訓教都要罵呀
個個需求唔同
你訓夠姐 人地未訓夠 點可以話人有問題

要帶行程好煩
一係就齊齊hea

我走先你頂住
佢地會話你咩無溝通好 你咪自己出去玩囉咁

咁你又拉埋黎講?
首先提出自己六點起身好休閒，總結休閒同懶瞓係兩樣嘢，唔好混而一談。
之後我參與討論就話我遲起身都休閒就話唔知講黎做乜，你個人都好奇怪。

話時話.....
我次次放親AL。
d同事第一句就係問"去邊旅行?"
我一答"冇plan 去旅行"
佢地就話會" side左個假喎"

其實.....
依家放假去旅行, 係咪己經變左係香港人常態同潛規則 ?

樓主下次約朋友去都係同其他人講明自己唔會訓到下午
我同朋友去都係咁
我會講明自己九點一定起身出去

其實樓上有人話去旅行要relax冇理由chur
一日一個景點都得
咁何必比幾千蚊去旅行呢
近近地係離島一係過個大海都可以遠離塵囂

利伸 ： 頭兩三日chur. 之後hea 訓到自然醒（10-11am)

咁你提乜撚野泰國黎比較?

我個人黎講hea玩定趕schedule都冇問題
日日6點起身又得，11點起身又得
不過去之前都會問清楚想點先去傾schedule

之前同個frd去東京4日3夜 hea玩
差唔多日日12點起身食飯不知幾撚爽
食完飯就景點 -> shopping / 掃街
得一日5點幾去築地睇魚

認真, 日本叫雞果d係咪淨做當地人生意

原來你未去過日本

咪係，佢理撚得人點玩啫
最撚憎人去個旅行都喺度指手畫腳
8點番酒店又嫌早
11點出發又嫌晏
搭程的士又笑你唔識洗錢
坐FSC又潤你唔識慳
都黐撚線嘅

去得到幾多個地方就去
但唔會"逼"自己去
較晒鬧鐘要起身果d真係咪再搞我
而家成日比女朋友逼起身已經好痛苦

你閱讀理解拎F?
係你無啦啦發癲屌人講日本

泰國就明串你⋯⋯⋯

試過10幾個frd一齊去旅行
Plan晒schedule
最後日日係房玩到朝早6-7點先訓
第二朝5-6點先起身
啲景點收晒
每日淨係食宵夜
不過好開心難忘
搵班同你習慣差不多既朋友旅行是重要的

好多痴線佬，我試過搭uber去遠啲百幾鎊又有人走黎屌我，話十幾鎊有subway乜乜柒柒。我夠知啦，我就係唔想逼subway呀嘛，有乜好屌

泰國你串個個唔係我，自己認返名唔好係度派膠

如果樓主係去日本咁要趕行程真係無可厚非
大佬日本d野真係好早關，唔早起身真係唔使行
黃昏就已經收曬皮架啦d野

上面個個講到日本夜晚無野做 真係笑死
你啲景點5點關門 你3點去到都行到2粒鐘 1個景點行2粒鐘都夠皮啦 之後去行街 一般舖頭8點鐘關門 跟住再去食野 食到10點咁上下 之後夾下公仔,玩下波子機,行下邊吹風,再唔係食多個宵夜都仲得啦

搵到班fd一齊肯咁做咪無問題
最大問題係講好聽日去邊到 但又死都唔起身
咁樣好掃興

可能人人對休閒旅行既定義都唔同

對我黎講，休閒係指輕鬆地做旅行要做既野
即係食、買、去景點呢d都係要做，每日輕輕鬆鬆咁頂盡去2、3個點，唔會chur到由朝到晚去6、7個地方咁

你派緊膠咋？ 發癲叫屌人講日本
咩好威 做咩成日提

但明明樓主就講緊日本

旅行真係要搵夾到既先好去
或者自己去
今次真係當攞經驗

佢個d一就計錯數plan錯，一就係5分鍾都唔慢得既極限旅程
前者抵死，後者就算一個人去都要準備backup plan

最正係去果時又點都話要訂有早餐既酒店但到頭黎訓到冇去過食早餐

我又唔會話逼一定要去曬d地方
Plan 左都可以有彈性姐
但有d地方遠。車程耐。班次少
咁咪大家早d起身坐車咪較鬧鐘
但訓到下午兩三點
出去fing 一陣就番酒店既話
有d浪費
反正都成日stay係酒店
不如慳番機票錢
去離島啦
都可以好relax
不過有人鐘意日日自然醒都冇計
揀岩旅伴好重要

睇下你咩身份同有幾多錢嘅啫作為學生，無乜錢可以成日去旅行，咁當然會選擇去盡佢見識多啲喇。但如果有經濟能力咁又唔同講法

利申：有個可以同你一齊chur嘅朋友去旅行真係好幸福

笑撚咗，日本夜晚唔叫雞都好多嘢玩啊！
玩咩啊？
：影橋
屌你老母你晚撚晚影橋啊仆街？

#258

我果陣都有一兩個人趕行程
去完join訓醒既我地
大家夾互相遷就姐
唔熟連佢懶訓都唔知就咪鬼去啦

同人夾去旅行本身就已經好撚麻煩
出門時間 景點 食咩
有人要早 有人要訓到豬咁
有人想行多幾個 有人覺得悶
有人想食靚野 有人食7仔就夠

其實我都好想知日本夜晚有咩好玩😢去過幾次東京大阪，都10 點番酒店hea, 出面d 店又好早收， 所以見到有人話日本夜晚有活動，真係想求推介

大約上車5分鐘前朋友肚痛要屙屎
搵完地方
再下班車要等好耐
朋友又呻 我果時自己plan既跟唔到又有d不滿
最後朋友問有冇第二個地方去 所以拎左後備plan
自此變左即日plan 同埋多數自己一個人去
費事失望

其實訓到2、3點先起身唔叫relax,純粹係懶訓，平時星期六日放假都做到啦
Relax係8點拎9點起身出去食個豐富早餐，再響酒店四圍散下步，曬下太陽先爽

佢地個D日日去夾公仔呀 波子機呀 驚安呀 咁掛

最撚慘係啲賴床狗又唔會知plan行程嗰個有幾慘，辛辛苦苦plan完個行程，你地訓足全日。如果啲賴床狗有輕輕幫手plan過啲行程，我肯定佢地唔會賴床。我都肯定樓主啲賴床朋友冇幫手plan過。

幾同意呢段

都係果句
去唔晒咪下次囉
同埋搵人方面真係老老柒柒
好講經驗

咪係 事實係睇你點定義 我覺得6 7點起身對住太陽嘆咖啡先係生活態度 有人覺得訓到11 12點先有精神 有d係去買野滿足購物慾 有d鐘意去人地個海灘hea足一日
結論； 香港人早起身就叫chur行程 遲起身就叫浪費時間

如果係夜晚唔肯訓搞到第朝唔願起身既話，嗰d實係自私精

咁果d就抵屌啦

一個鬆動 時間充裕嘅計畫 個人覺得仲舒服
去到想去嘅地方之餘 仲唔會趕

講左比你知又話唔like 夾硬要話無野玩 小學雞到
上面位巴打如果去大阪唔會無野啵 過左十二點道頓堀果邊都大把宵夜食

你未見過啲人plan行程係段10分鐘計

例如
1400-1600 淺草着和服打卡
（一定要行仲見世大道同去aiueo租和服）
1600-1630 坐地鐵去新宿
1630-2030 新宿濕平（另附清單）
2030-2200 食六歌仙
2200-2215 番airbnb

結果JR塊板上面一句人身事故，總武線快速全線停駛就KO佢完美靚靚plan

剩係去威士忌吧都飲到唔想走啦

如果d fd只係純粹訓懶覺，我會體諒然後逐個含醒佢 咁樣就大家都高興

傻啦 plan左都係咁㗎
永遠人地d時間唔係時間

你老母你日撚日住個景點隔離㗎？上面講撚到2、3點起身冇問題啊，你交通方面唔洗預時間？唔係話日本夜晚完全冇嘢行冇嘢玩，但日頭做嘅一定多好多！同埋你咪撚成日用去大阪東京個套去諗啦，屌你老母就講九州一d冇咁鬧市嘅地方，除咗飲酒，夜晚真係冇嘢做

我意思就係咁
有事前計劃唔代表一定會玩得chur，反而有時準備充足先可以玩得休閒
臨時skip一個點唔去真係咁簡單？事前冇準備可能真係酒店都返唔到

屌你老母唔準含

重點係plan 完又唔撚睇
去到先嘈依樣個樣先黑人憎
如果佢地肯睇行程先
講左自己既意見先
Plan 個個都冇咁唔gur
Ps 因為我都係plan 個個，但好彩d fd 係冇所謂個d

大家玩既野唔同，你就唔認同，咁無討論空間
再者，夜晚去展望台瞭望塔，搭下摩天輪唔得既

超同意
唔plan 去到on99
見到d野都唔知咩泥

個fd明知自己會夜起身 都要督機督到5點先訓
早上叫佢起身又鬧鳩我

自己出去玩住先，其他人後join囉

講到尾咪又係錢同價值觀問題

有人只能一年去一次日本玩五日chur. 足40個景點，一日八個點去打卡影相。

有人鍾意一年去兩次日本玩七日plan. 足40個景點，一日三個點去充實見識。

有人鍾意一年去四次日本各玩五日hea. 足40個景點，一日兩個點去悠悠閒閒。

有人鍾意一年去十次日本各玩四日relax. 足40個景點，一日一個點去體驗文化。

講乜鳩日本6點收工，泰國hea玩。
到最尾都係錢同大假問題。
根本唔明有咩好互屌。

要分清楚渡假同去旅行

千奇唔好同啲想渡假既人去旅行

渡假顧名思義係消耗假期，去外地瞓覺hea

同老婆去歐洲玩十幾廿日
真係朝朝早 7am-8am起身
就好似倫敦咁 買左倫敦pass
冬令一般 10am-5pm關門
要一次過去晒重要景點
就要早d起身
唔係一日去唔晒 車仔阿記溫布萊球場參觀

咁如果樓主同佢地傾好晒 講好晒幾點起身
但到去又唔願醒 會唔會係佢地問題
如果樓主冇傾過行程迫人地跟就樓主有問題啦

Plan到趕頭趕命re條春咩？
去到一個景點影兩張相就話要趕去下一個地方 好撚relax

都係果句
由頭講到尾咁制
去唔晒咪下次囉
旅行黎咋 又唔係咩人生大事

根本就係

啱 去前講撚到明咩心態就ok

agger

之前同個窮西朋友去，冇一人一張 sim card／ wifi 蛋，逼住就佢 schedule 趕頭趕命， 受到教訓了 😆

我想問好似樓主朋友咁 訓到一兩點先出到門口 有咩時間可以悠悠閒去體驗文化?

係酒店房都可以體驗文化?

屌你老母都話日本夜晚可以影橋！當你一晚影一條，你去五日四夜都影到四條，影完仲可以玩波子機

好撚好笑
有d人話去relex 就要訓下
又話係香港日日番工 梗係訓到自然醒
咁你不如放假自己留屋企訓全日啦
不洗洗幾錢蚊去其他地方訓囉
又話咩去旅行要chur慘過死
Relex唔係指訓覺啊
你早少少起身 咪可以遊下車河嘆下咖啡囉
明明去旅行前已經set plan左行程
一日一景點唔過分啊
屌就係你條友 搞到cut曬
見到呢個po真係搞到我好撚嬲
覺得自己白白曬左幾錢蚊

講到尾班人懶就懶 根本9點10點就係正常起身時間
都俾佢地講到好chur咁

要瞓你都可以請假係香港瞓架
買張機票去瞓 係第二個國家先瞓到架？

之前去grad trip同樓主一樣
明明成班友講好左第二日朝早9點係地鐵站等 結果成班友唔起身 自己早起叫佢地又比佢地屌 後尾又賴返我話我點解唔叫佢地起身

佢地覺得要去旅行要覺得唔似出左國
而好似book左間渡假屋咁係長洲hea先叫做relax
你有plan過就等於好chur

佢地心態訓到隻豬咁=relax
日日8,9點起身=趕頭趕命 而加返工咩
大家價值觀唔同無得講架wor

點樣叫遲？
11-12出門口算唔算

上個月先有類似既post
平時放假都好早起身打機做其他野
去旅行唔遲訓都會6-7點自然醒
仲早過平時返工
係唔係relax 唔到

嘩呢個真 去旅行都要趕頭趕命冇得放鬆下就不如唔好去 自由行就係唔想好似跟團咁

去旅行咪瞓晏啲囉

same

其實係我離左題，呢個係玩法

btw，都係果句，要揾啱人同興趣先好一齊去旅行
我試過去台灣十日環島遊，每日朝早七點揸車去景點，每個景點都相隔兩粒鐘，plan到去夜晚十點先去民宿住既行程，果次同我話喺日本三四點起身既都唔同人黎，因為都知道佢地唔會制，始終呢D性格黎，無謂強求

我父母好鐘意chur嘅行程
例如去一次關西 係想去曬大阪京都奈良甚至搭去名古屋
我都覺得咁樣仲忙過係香港生活
不過隨著自己幫手plan行程買pass搭個陣
都明佢地希望有個「抵玩」旅行心態
因為日本自然景點真係4點去到都可能入唔到
出名餐廳又係可以好快收/限定幾多碗 遲起根本無得食

同父母去日本嘅時候 頂盡1點訓但7點醒
同朋友去日本嘅時候 5-6點訓 最遲10:30醒

今次去日本旅行其實都主要係朋友plan
我明白plan行程嘅辛苦同期望 同埋我第一次去福岡
所以chur行程都特別接受到

不過其實朋友依方面 夾唔到可以下次另覓人選
同屋企人夾唔到真係好想死

去旅行都早睡早起

睇你去邊既姐,去景點既咪要chur
去shopping又住附近既你訓到死話知你

去得多景點就叫打卡
去得少景點就叫體驗
笑死人

唔明有咩好嘈 唔起身既 未後JOIN LOR
我就係你口中遲起身果班
你有你行 佢有行佢
我同D FD去左幾次都係咁
多數六點零JOIN返
你咁樣迫法一定無好收場
基本上頂多PLAN 去京都 神戶 奈良 姬路
唔會plan 去完呢個景點再去呢個景點
同埋咁樣做最好就係就返唔同興趣
唔會夾硬要人行唔想行既野
同埋每個人休息習慣唔同
當然應承左要早起身佢唔起就要屌
例如有一日我要早起身(朝早7點起身)拎車
我都會起身 最緊要夾既姐

我係原全冇plan既人，好多時都只係book頭幾日洒店/bnb,之後去到先算。試過去廣島見有500丹特價車去敦賀就去左玩幾日。我自己或同女友通常11點後先出門，前提我去通常最少5，6日

同朋友嗰D鴨仔plan超緊密都可以，前提唔好要我plan,我跟就可以，我7點起身係跟大圍想同朋友一齊，唔係想睇景點

咁你有冇試過去日本去約一個茶道師傳品茶，由酒店一起身就去揾佢，預左全日只會去揾佢，去到佢會用一個鐘去帶你換衫介紹茶園，然後先入屋飲茶暢談日式園亭設計點同自然山水配合，傾足三個鐘佢再送你返酒店？
整個過程用左五個鐘，而對方根本冇要求亦冇限時你幾點去品茶，隨時等你。

如果規定你起身邊度都唔去得，而體驗完一定要返酒店訓。
呢個情況，你又會幾點起身？
你覺得咁樣係咪叫體驗文化呢？

其實樓主冇話要趕行程 只係唔想啲人日日訓咁晏 冇咗半日出去 屌 relax有好多種 嘆杯咖啡 鳩行又得 日日訓咁晏不如屋企訓仲好啦 去咩旅行

不過同意樓主叫唔醒佢哋就自己去好過

夾埋去旅行，都係志在有事可以互相照應，叫完都起唔到身，你咪出門先lo
起左身唔見你會打比你架啦
到時下個景點會個合咪得

去旅行最爽梗係早起出去嘆返個靚早餐
之後再開始一日既行程啦

如果要訓到好晏既真係不如唔好去

每個人定義唔同問咩

最撚過份係租左車都可以遲,大佬呀有時間架嘛

我以前都會瞓到11點幾
諗返好唔抵 出門都食lunch 之後去一兩個地方都天黑

最緊傾好姐

又唔係轉酒店
自己出門口先咪得囉

我同女朋友去 試過訓到3點起身 5點出門口
日日都at least12點後先起身
搵到個同步既女朋友好重要

小朋友第一次遠行

去旅行一定自己去
乜都唔洗煩

agger

好同意
外國d coffee shop 好正，望下女，再飲杯咖啡

姐係唔係唔俾你訓得晏
咁都要睇下果日行程係點先得架嘛
你話全日行街shopping就話可以12點1點出發，行撚到夜晚10點都得姐
唔通果日要搭3、4個鐘車來回又要就你12點先出發咩？

有時hea定chur真係睇你幾點出發
9點同12點已經可以差一個景點
仲未計冬天早天黑
夠膽死冬天去日本同我講12點先起身？
係香港去郊野都唔係咁啦下嘛

所以唔會再同friend去，中過一次伏
2,3點都唔願訓喺度睇劇，第二日1,2點先起身
兩個人一齊去日本
出得門口嚟啲寺院都已經閂
根本個行程都唔係chur, 但咁晏起身睇條毛咩
最好笑臨尾3日我自己早起身出去算，去完1,2個地方都4,5點，佢就um我話唔等埋佢
我心諗等得你出到嚟人地都閂咗
未試過去旅行去到咁嬲
去迪士尼又因為佢慢吞吞miss咗個parade同個show

係喇，係喇
去得多景點叫見多識廣
去得少叫懶懶閒閒喇

得你笑係咪特別威威，高人一等呢

你緊係未試過自己早起身出去睇嘢，睇完之後個friend會屌你唔等埋佢先去
又話佢都想去

睇你玩到幾夜
玩到十一二點先返酒店訓，訓返8個鐘就正常

我覺得用8小時訓覺做準則公平d..

11 12點出到門口其實都ok啦
但大把人12點打後先起身2點出門口

如果真係咁唔夾 就唔好一齊去旅行啦

屌就唔遇著個咁
2~3點唔訓喺度睇劇嘈住晒

著得和服嚟都冇咗個幾2個鐘

咁鍾意瞓不如唔好去旅行
係香港慢慢瞓飽佢喇

下次去機票錢你出

呢d應該係廿幾歲時嘅發生，過左三十，人大多先知三日兩夜嘅旅行時間幾撚寶貴 因為通常之後星期一就要返工

你冇同佢講就早起身出去就一定屌 呢啲通常之前講定嗌咗都唔起身就唔等佢自己去 如果佢咁都屌 我屌返佢啊

有啲8婆係去到旅行先露出原形架
識咗好多年
都仲未計行錯路會俾佢屌但佢自己又唔搵路
去食嘢又話冇所謂，食落又e e um um話呢樣唔好嗰樣唔掂早知食第二間
根本港女嚟
諗起就嬲

有D 成個八婆咁ge 男人都係！

屌佢仲撚係度「習習」聲，燥撚起上黎想兜拳窩埋去

唔覺得訓得晏係一個問題,
問題係你同D 同你唔夾既人一齊去旅行咁解,
好多人去旅行都唔係趕頭趕命,
亦都有人鍾意去好多好多打卡點,
都係個人喜好問題

之前已經講咗，佢自己2,3點唔願訓喺度睇劇
第二朝叫極都唔願起身
一早plan好邊日去邊度，其實都係一日兩三個景點
佢自己唔起身就屌我唔等埋佢去
有日我係去淺草寺，佢3點幾msg嚟話而家出門口，嘢都未食，去得嚟人地都閂咗

自己唔搵路又要嘈正契弟

想了解當地文化前，請先了解同你一齊去的朋友

之前都試過
個frd又話九點起
我較左鬧鐘起身沖涼梳洗
返到黎見到佢仲訓緊 要訓多十分鐘
之後又要等埋佢沖涼搞呢搞路
吹漲

要hae唔係問題，都要睇去邊，日本樣樣野都咁早收，2-3點先出門口，d舖同景點又早收，又要預時間坐車，姐係呢日又哂撚左

同啲相近習性既一齊去會好啲，否則都係難受

呢啲人我一定唔會忍 開佢波啦 佢真係當你frd嘅一定會聽 唔聽就可以blacklist

樓主肯撚定係比得起幾個臭錢去玩幾日個啲
比錢返工

返工當旅行

上面話夜晚都好多野做架

前面大把人話係你冇錢所以咁
我睇唔到點樣有錢法可以令啲景點變到晏啲收
可能佢地習慣去旅行每日睇一個景點睇15分鐘睇佢閂門
然後返酒店訓覺

除咗泰國台灣呢啲冇咩地方夜晚有嘢睇
日本都係得啲居酒屋
唔通晚晚去無料案內所？

我上次同啲朋友去旅行 佢地都係訓到好晏
我自己就八點自然醒 開始落下層執野
開住歌黎執個廳同廚房 然後再嘆早餐
食住早餐聽住歌 開下個窗簾
啲朋友就開始醒 等佢地梳洗完再食緊早餐嘅時候
我就換好晒衫檢查下個袋有無拎齊野 wifi蛋 水 遮 嗰啲
全部都係我負責帶既
咁佢地一換好衫食完早餐 就可以出門口
通常都係十點左右 所以我都覺得可以接受

冇，面已反交已絕

plan過朝早8點幾meet, 其他人醒曬，剩返1個嗌左幾次唔起身就留msg叫佢起身在wts我地係邊
佢又訓得開心其他人又唔會miss行程

去其他國家遲d起身可能唔緊要

但去日本早睡早起係常識吧

依家機票咁平
一次玩唔哂未過2年再去囉
成日聽到D同事去完旅行番黎話仲辛苦過番工

跟團

男人可能真係可能好多野做，但女人真係
夾公仔ok啊，但大前提要無限既金錢去燒
夾公仔都唔係一舖就夾到
申利夾公仔方面勁渣

都唔係晚晚去居酒屋啦，講真又唔係平，要食野吹水，香港都得啦，做咩要去日本吹水傾計

樓主應該落街食個早餐先

論旅行前傾好行程既重要性

傾完唔跟到時一尾話眼訓唔趕既既就佢地乞人憎
冇傾過既就 純粹係唔岩一齊去旅行囉

同朋友一齊去旅行通常chur幾日hea幾日咁

都係儲回憶姐👍

你訓到一二點唔係唔得
然後三四點先join返
去Frd旅行就係想成日一齊食同玩
最憎咁樣分開玩，一齊去旅行有咩意思

日本都唔少五六點就閂
要趕行程都明白既
真係要諗啲岩你性格同習慣既一齊去

睇去邊啦，例如去啲會早收嘅地方，你班友噉樣嘥時間真係搞到睇少好多嘢
唔係趕行程呀，係你搞到我哋成個行程睇少好多嘢。

佢思想非黑即白
plan= chur
唔plan= relax

無中間架

你開聲講啦 我自己就鐘意訓到自然醒兩三點舒舒服服吹住風出去既 我覺得佢地唔會介意你自己出左去happy先

同fd去日本三點先出門口 仲要去usj
入去食個飯玩一兩個機動遊戲就番去lu
不過好開心 只能講下次去遊行要揾同習性既一齊去

要訓咁耐唔想起身
點解唔留係屋企訓

好彩d fd 個個都唔會咁戇鳩

點解一定要早起?
去旅行我一定12點幾先準備醒
唔係去行山睇景 點解唔可以夜晚先玩

做任務踩點咩
咁快做乜鳩呀
平時返工都夠忙啦
放個假去下旅行都趕頭趕命做乜春

睇你回應得啖笑
老老實實如夜晚搵唔到野玩嘅 係你本身個人悶 或者唔肯去搵 去當地啲農場超市行下買定野 夜晚煮返當地野黎食已經可以係一種體驗 食完飯行下海邊散下步都可以感受到當地嘅氣色 日本人又成日搞啲節慶 夜晚周圍行下或者遊下車河都可以無啦啦見到有人搞節慶 我上次去7日九州果邊都有2晚都撞到 掛晒燈龍有人表演 有booth賣野食咁

同埋你加咁多粗口係咪會覺得說服力大啲?

認同樓主，有frd訓到12點1點先起身
唔喺唔比訓，可以訓到9到幾10點都得
咁早上時間都可以用喺交通到

歐洲好多地方時間六點就關，
12點幾起身得嚟，食個野，坐個車，
去到玩嘅時間都無

要訓就喺香港訓飽去

含醒佢(地)

中晒
好多人講到是但一邊係錯咁

只咁啱撞正祭典有嘢睇都可以咁大聲

你明唔明我想講咩? 唔係一定要有個景點比你先叫有野玩 你去一個地方可以撞到好多人同事 唔係跟人行程去到指定景點先叫旅行

明明你係可以唔PLAN咁緊...

同你一樣，女朋友都係咁

同女朋友都係懶到仆街果d 人
試過去東京本身諗住倒屎咁早去築地
點知兩條仆街起極都起唔到身，成十二點先起

試過5條友去旅行 咁就一定會某啲人想喺某啲景點留耐啲影相 咁就去唔晒plan好左嘅景點 結果有條友黑面 其餘4個都費事理佢 好開心咁繼續玩

我去旅行之前都會plan下行程 不過覺得去到就去 去唔到就算 總有其他野玩嘅 其實同frd去旅行主要係圍威喂 如果真心想去旅行體驗同影相 我會1-2個人去就算

我明你想講咩
但好明顯呢個post講晏起身嗰啲仆街唔係你咁，佢地係晏起身出一出去就返酒店

講咩旅行放鬆下
早起身好辛苦都on撚9
咁你請假去長洲渡假
日日訓到兩點咪得囉
仲洗乜去旅行啫

因為我唔係回緊樓主 我係回緊話夜少少就已經無野玩果班

上次去日本中部日日都六點醒到夜晚八九點就訓
早睡早起真係精神好多
同埋早去啲景點先最靚，冇人又唔駛迫餐懵

早起小小撘架火車都舒服啲

我自己標準係11點前要出街, 唔想晨午合餐, 食少一餐唔夠喉

同埋佢地永遠都以為東京大阪 個景點好近
中部 白川鄉個d搭車都好耐
二三點起身去到食晚餐喇

我明樓主想點呀
寧願早啲出門口可以有多啲時間去享受個景點去慢慢玩
都好過遲起身遲出門可能得幾廿分鐘睇景去玩

睇到頭幾頁嗰啲乜撚去享受唔趕checkpoint瞓晏啲咁你喺屋企慢慢瞓啦

啱呀
有時放假想係屋企hea下休息下都好似係罪咁

一個行程達人+N個跟屁蟲是最好的,
最麻煩的是 N個人有N個意見的組合,
或者「趕時間跑景點」人,「遲起床」人,「悠閒逛街」人, 「購物狂」人 這樣的組合, 必定吵架

究竟去旅行係應該享受優閒定把握時間觀光

On9
樓主唔識咩叫後Join ?
D fd 唔起身咪你出發先, 叫佢地後Join

"我返工好過啦" 👍🏻

我去旅行都係日日訓到勁晏
跟住懶懶閒咁落去食野
望下個天 勁寫意又放鬆

常識黎者

上次搭最早班車去白川鄉同立山
冇人真係好舒服
同埋我自己本身影開相，一多人影大景就好核突
無啦啦有幾個大媽攝鏡

我覺得同朋友去要合群
即係佢地遲起身你就跟住遲起身 佢地早起身趕check,piont既就跟住佢地趕
依家得你一個早起身咪變左得你唔開心
其他人又會覺得你煩膠

去咗四日都係早起身
今日尾二一日自己瞓到1點幾先醒

旅行都要朝九晚五

有去過九寨溝應該明點解要早起
晏少少連個湖都睇唔到淨係睇到人頭

同朋友去台灣日日無一 二點都唔起身
係最後一日要預時間去機場前食啲野先十點起身

成日去旅行就學揸車啦
自駕遊自由好多 又快好多
前一晚訓下呂 十二點走2點前就到
個人精神啲行景點都開心啲

樓主意思唔係真係純粹講肯唔肯早起身既問題，而係大家對旅行既投入度唔平衡都會好難頂

係7-11，朝7晚11

利申：玩開朝7晚8

分開行咪得 完咗返蒞搵佢地食晚飯

其實我覺得要去曬想去既景點咪去多幾日 或者再下次先去囉
唔洗特登早起
旅行根本就係要黎休息放鬆
你要早起你可以自己出去行下先
啲fd 後join 咪得
點解要啲人陪你顛

如果真係唔夾，我去旅行個陣係會分兩group人，一批趕行程七至八點就會起身，另一批就兩三點起身。跟住夜晚就group返埋一齊食飯，玩多陣就又散返，一批去蒲一批返去訓。有啲多嘢玩嘅景點就會plan 1日一齊去

我係趕行程個班去下唔同景點玩會順便google下背景同理念。但始終每個人去旅行目的唔同，無謂因為夾嚟夾去搞到唔開心。

去旅行大家都係求開心啫

每人既旅行定義都唔同
有人鍾意「趕時間跑景點」,
認為花時間金錢山長水遠去到，
要看多一點，拍多一點
因為可能未必再有機會去

有人鍾意「遲起床」,
認為平日每朝早起趕上班，迫巴士迫地鐵已經很累，
放假到外地只想放鬆一下，
讓自己充充電

有人鍾意「悠閒逛街」,
認為平日工作上班下班已經非常辛苦，
純粹觀光吃喝玩樂休閒一下

有人是「購物狂」
認為到了外地要大買特買
因為回家後就沒有這些產品
或者外地真的比較便宜
所以要花很多時間瘋狂購物

有人是「美食家」
喜歡山長水遠到某間食店，
或者用幾小時時間排隊
去品嚐馳名美食

我認為全部人都沒有錯
只要你知道自己是何種人
然後找相同理念的朋友同行就好了

去旅行都唔睇多啲景點，我係屋企休息好過啦。

咁咪各有各行囉
下午先join返

廢
我就唔撚訓既
酒店都唔洗
玩足7日7夜

其實要個班人點解唔請假係屋企訓餐飽算 俾機票酒店錢去第二度訓覺

我俾得起錢想去下其他地方hea 下食下野行下街唔得既？

痴鳩線，去旅行趕check point咁不如唔好去.. 唔講我以為你成世人淨係去一次旅行添呀
如果係咁趕不如比多小小錢租架車..到時都唔洗比交通管住晒，都只不過比多幾百蚊一日

咁又唔好講到瞓到兩三點就冇野睇咁
就算係日本兩三點出門都唔係話一出酒店就所有野閂晒門冇野睇啊
只不過有部分人覺得咁樣會「浪費」左半日時間冇得睇景點
但行下人地住宅區、超市個d對我黎講都係景點
如果想shopping都既話商場冇咁早閂添

至於咩去鄉下地方咁遲起身會睇唔到景點
除左一日得兩班車先去到啦 如果唔係你可以照搭走睇架
只係冇你晏早起身去個時睇咁耐啫
我個時去直島 早起身睇完晒所有藝術館
夜媽媽走完浴場食完飯飲埋酒睇下星搞到冇車返 要行山路返去
呢個都係一個同朋友好難忘既經驗
我覺得同朋友去旅行最重點係同佢地留下回憶
景唔景點其實自己去/跟團可能會仲好

認同!!! 所以自拍照一個去算

真係fd既會直接鏟佢落床

同埋遠程要趕車既會一早傾掂晒要幾點起身，行街鳩hea既行程就一般十點先起身

屌 好撚有同感 當刻真係想一腳踼埋去

千祈唔好同呢d人去北歐 好多景點最遲5點就山

明，尤其有 D 地方係要早出發。
但係呢，朋友想 hea, 你應該執生自己出發。下次自己醒少少，一樣可以繼續一齊玩。

除非你遇到果 D, 自己遲又要發爛渣果 D 煩膠

要訓返屋企訓啦屌

所以你唔係正常人囉

好撚型呀

唔知點解果d 人係俾我既感覺係，對旅行冇果種passion 既感覺
即係會好期待早小小起身去出去玩，好想早d 出去，而唔想留係酒店，亦都唔想咁快番酒店。
或者佢地真係純粹想渡假feel 真係想去旅行係訓多d 覺，出去玩少d 都冇所謂

或者有人講得啱啦，真係要搵到相同心態ge 人去，會好d

我覺得每個時期既早起都唔同
中學：九點-十點會自然醒
大學：晏就1點到2點先叫岩岩醒，仲要係床碌陣手機先起身
返工：到番九至十點，可能因為番工番十點，所以比其他人晏少少
無追post, 唔知樓主依家咩時期，
如果係大學時期，我通常都揀去台灣/泰國，深夜都有野玩

講事實有咩型唔型？

去旅行都要早起?

其實係依家去旅行容易左，大部分人都負擔到。自自然然去得多咪無咩感覺。
我細個無去過旅行，所以對於學校旅行都好期待

試過

我兩樣都得😎

旅行要訓教真係好撚on99

咁點解唔自己出發 要連埋人地一齊去

而加去旅行根本就唔貴
去旅行hea 下有咩問題

唔夾就分開行啦 我上次用英國都分頭好開心

前一晚唔好瞓

去旅行就係渡假嫁啦
有啲人真係唔鍾意咁早起身趕景點
不過我認同如果一齊去就要大家拎個共識
所以我寧願一個人去
鍾意做乜就做乜
就算早起身都係落酒店食個早餐 食完再返上房hea到中午先出去
有時跟住當地人鳩行一個地方都可以用晒一日

一句講曬，揾個同自己夾既人去就最好
利申：我係趕行程個種人，但一定會預夠8-9個鐘訓覺時間比大家

你班朋友咁團結, 係你同佢地夾唔埋姐

自己一個去咪算

去景點唔等於要趕行程

跟團啱你

都話咗早起身唔等於趕checkpoint
上面成班人係盲撚咗定點

次次都係11/12點先出去，4,5點返 hotel, 7,8點先出去

通常講得呢d 野都係窮人 / 小朋友

去旅行一樣要最少瞓夠 7-8 個鐘 先可以享受個旅程
唔係堆滿晒旅遊書上面d 必食 必買 必玩先叫旅行

瞓多左 食唔到間餐廳未下次 去唔到個景點未下次

宜家講緊11,12點鐘先起身呀

我係跟酒店check out時間出發
日本自駕日日換酒店

中肯reply
最好大家事先溝通好tim

冇咩既
試過一大班fd旅行
有啲慣早起既咪自己搵個近近地既景點去住先
或者去酒店泳池游個水先囉
始終都明白有人想訓耐啲
比人chur起身都幾煩其實
再唔係有啲行程分開行都冇咩大不了
但唔好到時又廢話埋啲做咩唔等埋個啲

連登仔：起身得兩個時間，早過7點同自然醒（即係訓到12點或之後）

早過7點=趕行程/攰過返工
自然醒=識得享受/真正去旅行

叫人唔好訓咁晏=7點前要醒啦，跑10個check point
永遠冇啲係中間8-9點起身既回覆

日本完全唔可以瞓到11點。
上次同個EX去，我屌，我話撚左9點起身，唔起身仲要發9我脾氣。
日本太多野做，最慘我唔係係東京圈住，事關係親戚到住，我要每次搭5個字車返池袋。

一早話要瞓覺唔食唔去邊個咁得閒湊仔咁逼你去
啲撚樣係次次話咗好又唔撚起身先令人火滾

酒店連早餐好唔好？好!
揸車one day 過隔嚟巿好唔好？好!
早機去好唔好？好!
好你條命
checkout喇仲唔撚起身

讚成，日日瞓到咁晏，咁不如book香港其中一間酒店瞓好過啦，駛咩去外國，唔係話趕check point, 但外國啲地方又大又早收，晏就先出，真心好早返酒店，又咪又係無咩體驗

唔係同習慣/目標的人住OR旅行 都幾撚痛苦

如果只有chur 同 relax , 我係chur 果堆。
如果同朋友去，一定會講定我係會跑景點既人，夾唔到無謂去啦～ 所以我唔多同朋友去，費事破壞感情
可能我真係窮啦，唔係成日有得去旅行，咁難得出到去，咁梗係想睇多d 野，慢慢睇下（其實都有預正常時間慢慢睇既，年紀大左已經由一日四個地方縮到2個地方）
所以訓少d 無問題架喎～ 要放假relax, 平日響hk 放假訓到自然醒都relax 架！
咁當然每個人去旅行去目的都唔同，好同意樓上講，其實早出門先可以慢慢行，我要洗頭化妝先出得門，一般10點前出發啦，其實都可以訓到8~9 點，都唔係好早姐。
如果不幸真係同著要訓覺既人，可能會自己出去先，叫佢地再後join, 無謂自己不爽+覺得人地浪費緊自己時間。
同埋，去日本真係要趕行程架！（其實我都朝10 晚11 係癲果種)

點解去旅行係一定要輕鬆 探索世界都可以係去旅行嘅目的
咁鍾意relax你去泰國食嘢揼骨咪算囉
去睇自然景觀你咁遲出發咩都唔使睇

Btw 如果係日本大城市 hea下都合理嘅
樓主咪自己早啲出發囉

咪係，總有盲撚係度拗去旅行梗係hea，趕不如唔去
早起身可以係落街食個早餐嘆杯咖啡
之後返酒店上網搵下附近有咩餐廳景點
沖個涼換好衫
先11點零12點
再慢慢行落去岩岩搵好果間餐廳食飯
再開始一日既行程

咁樣叫唔叫chur?
係咪多時間過你12點起身搞依搞路趕落去食個午餐？

去旅行搞到辛苦過番工為乜

9點起 11出差唔多

早起身=窮 chur 趕checkpoint
遲起身=有錢 識享受 體驗風情

睇下今日想去邊，得一個景點我都十一點先出

總之 節奏唔同既人真係唔好一齊去
上次同 幾個同學去日本
自己係訓到8，9點個種自然醒
而有啲人就好鬼鐘意5，6點起身 趕checkpoint
忍咗頭三日 到最後決定分開行
皆大歡喜

其實調轉
平時做到狗咁放假就會係咁補眠
平時唔駛做嘅會周圍搵嘢玩早起晨跑早水睇日出入山釣魚有得玩不知幾興𡚒

5個字去池袋都住到好遠下喎
下次唔好慳酒店錢

凌晨行景點朝早先瞓

老實講，你想去景點咪自己去咗先唔好理佢地囉 咁大個人乜都要人陪

慳住東橫inn果啲全部喺晒核心地段啦
住得遠通常係搵到間靚嘢
再唔係為咗方便駁腳去第二度

其實喺品川住如果撘㗎撚屌山手線都要半粒鐘
所以旅方其他可以咩都唔plan
但交通時間一定要預

旅行為咗放鬆啫，下下計時間計到咁盡
盞大家冇癮

去旅行都要急其實不如唔好去

1點2點岀門都問題唔大丫？
樓主Grad Trip？

所以一個好既旅伴係好重要
好多人去完旅行返黎連朋友都冇得做

不停打錯字

分開行囉
再唔係自己一個去

同意 成世人流流長 個地方係多野玩嘅咪分幾次去囉 好似我鍾意大阪同沖繩嘅 都會去幾次慢慢玩

不過講得去旅行要早起嘅唔一定係窮人嘅 但肯定係唔捨得洗錢 但係又要人地陪佢嘅人 我都有個咁嘅frd 不過我好就得人 跟晒佢嘅行程都無所謂 但其他人就屌晒鬼

唔係grad trip 都應該係頭幾次去旅行

咩叫景點去唔晒 就下次去
咁你今晚訓唔夠 未聽晚訓夠佢囉

所以同朋友去旅行真係要講清講楚
如果唔係好易絕交

講得話瞓多十分鐘
根本就係定咗時間又唔守時嘅人

同係咪relax 係咪趕checkpoint 根本無關係
呢啲人分分鐘係早一晚叫人嗌佢起身自己又唔起果啲

你啲logic真係無得頂 點解可以打出黎唔怕人笑

你啲logic真係無得頂 點解可以打出黎唔怕人笑[/quot駁唔到呀

原全唔明去旅行做乜要咁早起身
難得拎到幾日假諗住去玩下輕鬆下
點撚知都要日日8 9點起身
早果一兩個鐘玩到多好多野？
好彩我同班fd去親旅行都訓到十點幾十一點先起身
如果去旅行遇著你依d on9仔我一定叫你自己去玩飽佢

係 駁唔到 我唔識得同無logic嘅人溝通 你贏

咁你唔識自己去食早餐嘆咖啡？
硬係要逼人早起身陪你一齊食？
你自己食夠嘆夠上返去你個fd自然會醒架啦

同人一齊去旅行根本就麻撚煩
去旅行最緊要隨心
唔理係俾人chur定等埋人，個種感覺都難受。
個人認為享受下一個人旅行先係樂趣
試過根本就唔再鐘意同人約埋自己fd去，而係去到當地識其他國家既旅伴，睇下夾唔夾到行程一齊玩一兩日

我get到樓主咩意思
最近太多呢啲post
我就未試過同人一齊自由行既，係最近試過自己單拖去旅行，自己去唔洗同人夾時間夾行程
我覺得十點左右起身係最舒服，起身慢慢搞，搞完出去食個靚早，都仲有大半日時間行，最大問題係日本好多地方同鋪頭都七八點就閂門，所以話咩訓到點幾兩點不如唔好去

有人鍾意睇風景睇歷史睇古蹟
有人就完全冇興趣
你叫班完全冇興趣既人早起身去睇風景睇歷史睇古蹟
咪棧攞黎賤

反而如果要早起先入到場玩迪士尼同環球影城既話
可能班人就會早起身呢

又或者班人要凌晨兩點去排築地壽司大，
食完就返酒店訓
你又會唔會覺得佢地嘥時間？

我同兩個朋友前年去行富士山
用左兩日去登頂
其他人咪又係覺得你嘥時間
去旅行仲要攞苦黎辛去行山
仲要行十幾個鐘，真係痴鳩線
但我自己同個fd 就好enjoy好滿足

根本就係大家鍾意既野唔同
所以先至有志同道合既旅伴

On9仔 明明去旅行呢啲野可以好free

去旅行一定自己一個去

樓主夾唔啱人啫呢個post大把人可以同你個fd去旅行

Btw 旅行要放鬆係啱架，不過如果既放鬆係瞓不如返屋企瞓啦

廢柴

係你抗拒早起身啫，根本八九點係正常起身時間

明明plan好晒行程
但日日都遲幾個鐘出門口
去少一兩個唔係問題
但最終成個trip有成一半時間都係到訓教
:o

其實第二日係咁既話已經可以唔使理佢，自己走。佢又唔係想醒你又想行，咁對大家都好

Agger

我覺得個問題係樓主一齊去既人入面，
大部份/全部同樓主旅行喜好係唔一樣，
所以自己唔係無所謂既人，
就真係要揾番志同道合既人先好去旅行

去唔同地方都唔同玩法啦
去日本兩三點先起身仲洗睇景點
有人去旅行係觀光睇景，咁早少少起身都正常
係為左hea 減壓既，2 3點起身都ok
同fd 去旅行一般都自然醒，幾點醒就睇前一晚幾點瞓，通常前一晚會諗定第二日去邊同幾點出門口，要早起就自然早d 瞓架啦，如果前一晚玩夜瞓就自然大家都遲起身架啦，正正常常我當你玩到兩點先瞓，瞓8個鐘最多咪10點起身
最on9係嗰d 話去旅行要瞓晏d 休息下但實際上晚晚玩電話玩到4 5點然後起唔到身個d

同bf去旅行 佢又係訓到好晏 整野又好慢嘅人
我自己醒左 去食下早餐 行下 再返酒店佢先岩岩起身
我再攤抖下 佢先整完野
但我地又無嬲無想死
一齊去旅行輕鬆下
有唔同習慣又唔洗夾硬迫人就你/你就人嘅
自己開心佢又開心咪算

點解我訓到十二點就講到係去旅行靜係得訓？
我兩點行到七點唔係旅行既？
成日話想放鬆/訓教係香港訓
你明唔明旅行就係要放鬆訓到幾點就幾點
然後靜低既時間又可以去啲新奇啲香港無既景點
又食下當地菜咁

咁係酒店瞓足成日咪好撚有錢好識享受異國風情囉

而家啲人講到機票好似唔洗錢 可以成日去同一個地方好多次咁 咩都下次去

亞洲地方而加咁多廉航千幾二千蚊機票

咁睇你前一晚玩到幾夜啫 如果玩到2-3點咁瞓到11-12點又唔過份 你10點瞓朝早10點點都醒啦

實情就係成班廢青係香港慣左晏起身 去旅行賴床咪話自己去relax囉 8,9點起身根本就係正常

個問題係點解要玩到凌晨兩三點都唔訓
去曼谷台北甚至東京大阪呢啲都明白
去四國九州北陸呢啲夜晚過左8點都冇野做既有咩需要去到兩三點先訓？
然後第二日朝早8-9點起身會話想死、會話咁早起身點解唔訓多陣？

唯有當買次教訓 以後唔同佢哋去啦

同女去就扑下野
同fd 去就飲下酒傾下計落下bar/club唔得既？
去旅行重點唔係衝景點 係同你一齊去旅行既人

睇紅字唔該
同埋8-9點起身唔代表要衝景點
我試過7點起身但成朝淨係去1個景點

同埋我覺得早起定遲起係睇地方，我去台北曼谷都訓到11點啦

睇負評就睇到連登幾多垃圾mk廢青

好彩我個班人都唔急 旅行我覺得要慢慢放鬆自己

同女女去sg就日日三點訓
9點醒
之後10點幾先番到hotel
都chur但係各有各preference
我既然去到就想盡玩多d
但係有d人會寧願舒服
所以最緊要都係人夾人

浪費假期時間金錢，由朝到晚只係食嘢同等夜晚飲嘢，去見識埋啲港女推介甜品店，你話有時真係跟團都有跟團嘅好...

駁唔到

旅行當然係獨遊過癮

屌啦
過左11點係中午啦

有次試過同幾個fd去大阪。但大家講明想試吓hea 遊。唔Plan 。（因為一直都有Plan開行程（都係正常8，9點起身）幾個fd起身都無問題）

結果每日訓到1，2點先起身。坐下沖吓涼整吓嘢。出酒店房都三四點。

食埋個飯都已經五點。又差唔多天黑。

再行吓街。hea吓。打吓機。又返酒店。

之後個幾日都係咁上吓。

到回程返香喺飛機上面先諗返個幾日都唔知做過咩。嘥咗個行程。仲衰過去長洲

成個旅程。景點-無去過。個幾日淨係hea食咗幾餐。行咗幾間Shop咁就完咗。

之後隔咗幾日都已經對個旅行無咩回憶。

我都係趕行程既人，好多hea 人想痴我一齊旅行，得都拒絕費事嗌交啦

正評，屋企訓又唔洗錢又舒服

因住比樓上啲有錢仔串你。

吹呀。我中意特登搭飛機去酒店訓呀⋯⋯吹咩。 抵得我大把錢呀⋯⋯（發夢個陣 ）

實情係。飛機都唔知有冇搭過

由佢地，大家諗法唔同，最好由得班hea 人gp 埋去旅行。

咁鍾意瞓 去瞓醫院啦
去旅行緊係為咗見識世界
日日都瞓酒店 hea 咁不如留係香港

試過旅行8點就出門口
全日好似過左兩日咁

NONONO.

上面個班話。

見識世界唔係咁㗎。

訓。唔代表hea

每個月最少飛一次。最好夜晚先好出動啦。夾吓公仔，食吓宵夜。

最好每飛一次只做一樣嘢。唔好多。訓先最緊要。窮人先唔訓9點起身趕行程㗎。

呢啲先叫Relax. 叫去旅行呀⋯⋯

可能班廢青喺香港會行行街會話搵間戲院，話睇戲其實係去瞓。

一年52個禮拜，一星期休兩日，喺屋企瞓係冇成本，做乜要花機票酒店錢出去瞓？

去旅行係要成本，唔洗成本嘅話，話之你由朝瞓到黑。

自己去最爽最自由，係渣部單反自拍煩D

唔自拍表示冇問題
係食野有時麻煩啲

呢類post成日都係得極端例子 人地一話想早啲出門口就以為講緊要你6點起身，大佬啊去旅行去睇多啲有錯咩，瞓撚到下晝真係離哂譜。另一邊都係，人地講唔想趕checkpoint又以為人地指瞓撚到一兩點都無問題。 肯唔肯起身呢啲問題應該搵同伴前要知，一黎無謂人地要就自己，二黎大家同一習性都開心好多

食自己，自遊行算啦

我係個d習慣左早醒既人
有朋友有約過我去旅行
但佢又係訓到中午個d
所以我諗都唔諗就拒絕左佢
平時幾fd都好 但生活習慣唔夾就唔夾 無謂為左旅行而鬧交

訓夠先出去玩是常識吧，以前跟團成日11點幾先上到酒店房，沖個涼執下野就1點，第二朝又7點morning call，痛苦到想死
如果第二朝要趕景點，咪早D訓囉，無理由expect前一晚玩到夜一夜但第二朝就要老蓮咁早起身架
不過訓8、9個鐘都合理，訓12個鐘個D其實應該去搵醫生check下個肝有無事
但最on9就係，成班人係酒店一齊打switch打到3、4點，跟住訓到第二日下晝，仲大大聲話自己去旅行係relax，在大部分人眼中只係on9
遲起可以合情，早起亦可以合理，但特登去外國做D香港好平就做到既野，反而正經遊歷就求鬼其，係完全justify唔到個成本付出

香港有咩工可以8/9 點起身返工
我朝朝六點半就要起身刷牙洗臉出門口搭車

所以簡partner去旅行真係好緊要。
要大家目的相同先掂。

有人為左見識世界。
有人真係純粹為左離開香港去第二個地方輕鬆下。

Ching係咪返港資/中資？其實好多公司返10點。不過住得遠就另計啦。

公營機構 。
不過講真。當年讀書, 去到讀大學都大把九點堂......
其實香港真係, 瞓唔夠...

香港人奴性由細培養到大
連旅行都走唔甩

去旅行一定自己去最開心,每次旅行最享受fd子未同自己會合前的一兩日

又唔可以咁講ge。
大家旅行目的唔同姐。冇話邊個岩。

不過老實講。返工真係好辛苦。我有時放大假, 真係連旅行的力都冇, 寧願留嚮香港算。真係休息下。
不過, 好多時有d人都會覺得我怪。好似浪費左個大假咁 lol。
不過我反而覺得香港生活真係好大壓力。好似大家都有個藍本咁。應該要跟住做先係"正路"。
唉.....有時放工想做下運動。但係體力上真係攰到仆街唔想郁.....又要進修又要盛。放假, 間中做下運動。個人都精神返d。但係放完假又去返地獄...唉...

紅字我覺得好開心喎，除左旅行邊有機會同朋友打機打通宵?仲十幾歲讀緊書咩

做咩又極端化件事
我訓到十一二點仲有成個下奏夜晚話唔叫玩？
我係訓夠先出去玩你就話係俾錢去外國訓

其實我都唔明有咩問題
去旅行就係同班fd 玩架啦
成班人鐘意玩switch 咪玩switch 囉
最緊要大家開心

早小小起身 睇多幾個景點 擴闊下自己視野 就話人奴性重。我做老闆，去旅行早啲起身 係咪又重奴性？

去旅行訓到咁晏為咩？
要訓你不如請假係屋企訓，自己張床仲好訓

Sorry可能講得唔清楚，係打機打到影響第二日行程。如果覺得打機咁happy，洗鬼出國咩，大嶼山租間屋打到天昏地暗都得啦，慳番D機票酒店錢夠俾屋租，每人隨時買多部Switch+芒亨都仲有找

咁點解唔拎去旅行錢既錢，請NOPAY LEAVE 喺屋企瞓?????

多幾日瞓喎，仲着數啦。

咪將啲戇鳩行為合理化先得架。

唔關事 都唔啱邏輯

去旅行唔係零成本架？

點解啲人拎假拎錢去旅行為咗瞓覺？

咁鍾意瞓，拎啲錢去請NOPAY LEAVE，應該都可以喺屋企瞓番夠本。

做乜要咁辛苦，又要去機場，又要坐幾個鐘飛機，真心唔明。

自己去好過，比錢去訓教，不如留係香港

唔明點解樓主唔自己去行 自己出去先囉垃圾

我係你就唔會理佢地。唔好浪費左自己旅行。上面班relax撚一陣又會駁。大阪夜晚都可以好多嘢玩。我有錢，下次去唔得？ 廢青就廢青啦

班relax撚都冇工返 洗乜請假

盲腸

懶惰同悠閒明明係兩回事

就係想試吓hea遊唔Plan 。但發覺真係唔掂。去旅行去到好似成舊廢物咁。

個幾千蚊成本有咩所謂
同埋我訓到十二點 仲有1pm到1am 俾我玩
有咩問題？
你8點起身咪又係玩多幾粒鐘 咁又可以話人去旅行係為左訓教？

咁你係咪真係做老闆先？
我識幾個都係做生意既先唔會同你旅行走去衝景點
反而晚晚落去飲下野吹水仲開心
不過留名睇有人話香港都有得飲野做咩要去旅行

去旅行歎早餐先係hea嘅極致
9點左右啲人返晒工得返啲hea人喺街
啲暴走購物狂又未出動
成個氣氛非常悠閒
同瞓覺係完全兩樣嘢嚟
瞓真係累為咗補眠
衰啲講句咁都算relax咁條鹹都好relax

幾千蚊去既旅行就唔好拎出嚟講啦。

仲以為你成皮嘢去旅行出去瞓。

去旅行歎宵夜先係hea嘅極致
12點左右啲人收晒工得返啲hea人喺街
啲暴走購物狂又出動完
成個氣氛非常悠閒
同早起係完全兩樣嘢嚟
早起真係累為咗早睡
衰啲講句咁都算relax咁條鹹都好relax

下次自己去啦

我見你地講緊既example 全部亞洲啲trip 丫嘛
咁我之前去歐洲 同黎緊去美國都business class 來回既

我去旅行會喺一個景點逗留幾個鐘
慢慢行，坐喺草地望下天,
買杯咖啡坐喺長椅，
喺著名景點前set好腳架，等一兩個鐘等冇人既moment，
又會用兩日時間去行富士山攻頂，
又會凌晨四點出發去吳哥窟睇日出，
hea撚relax撚會屌鳩我去旅行去得咁辛苦，
又要四點起身，又要行十幾個鐘山，
唔知做乜去旅行要攞苦黎辛，check point 趕景點撚會屌鳩我嘥時間，
喺同一個景點留咁耐，嘥哂啲時間咁咪去少好多景點，
嘥兩日時間行山不如跑多六七個景點好過

依家講梗係瞓得晏，咁早起身去得一個景點有乜咁奇。

我一個緬甸浦甘留足五日，大把人話兩日都夠。

我就睇日出日落都睇咗四次。

要訓教既番香港訓唔好？
1，2點先出發
根本就浪費左個旅行
果d話咩去旅行要輕鬆
根本就冇尊重個trip
我覺得8，9點起身出發唔過份
少一個上午係玩/睇/食少好多野

或者咁講
大部份連登仔唔識點享受生活
甚至唔識生活
睇留言已經知有幾低質
去旅行唔肯起身既咪撚去啦

唔係去活動體驗而係處於半死狀態

你朋友不如去富士山自決
訓永生永世

哦！

唔通我下轉我坐私人飛機又話你知咩。

利申：鳩吹零成本。

啱
所以relax個重點唔係瞓

夜瞓遲起只係時鐘唔同
但講到瞓就係歎世界咁真係唔知畀乜反應

通常男人先係咁

係呀，所以瞓到9點已經係瞓多左

日本夜晚唔係淨係得雞，
試過凍冰冰一點幾醒左落街係d細舖食碗拉麵整碗牛肉飯正到仆街。

又試過住橫濱十點落街隻身沿住海行吹下海風睇下海行下倉庫都幾正。

九點半起十點出去食早餐最舒服
亦都配合到酒店check out 時間

夜晚落round1玩/浸溫泉
有時睇你肯唔肯花時間做searching姐

每晚訓前都會同班fd傾定第日幾點起身
大家同意左 就算懶床都有理由迫佢起身

hea遊還hea遊，有d地方4點幾5點就收檔既你成12點先起身咁不如唔好去。

好彩d fd都係早起身，無呢個問題發生

如果有plan早餐行程，
應該會好早起身，
我對當地特色早餐好有興趣

自己行先囉
小你一個唔小

尊重個trip

痴線，食少啲睇少啲玩少啲就係唔識生活

要訓要relax 番上去按摩咪算撚數lo 洗鬼去旅行 通常呢班人都係日尻日禁住自己部電話 咁算relax?

姐係咁 我覺得你要做旅行家 ok
不過唔係其他人訓耐啲你就要屌囉
因為普通人去旅行想休息好正常

你識幾個老闆咋？我識幾廿個喎。佢地個個都會為左去景點早起身，唔賴床。 吹水，我唔識？

咩老闆呀?士多老闆呀?
我識個班賴唔賴床唔知，但就從來無聽過要趕景點。要去咩景點咪直接住附近，洗乜趕

去過旅行未
景點隔離一定有酒店㗎

係你同朋友唔夾姐 我同朋友去，我地都係賴床既人，朝朝都十一、二點起身，咪一樣開開心心去完個旅行

見識少 就唔好攞呢啲例子出黎講
就算景點隔離無酒店 住附近既城市第日再揸車過去 或者請司機包車揸過去咪得

講緊呢句 「我做老闆，去旅行早啲起身 係咪又重奴性？」

我都想講......笑死我

我講附近你就講隔離，邊夠你玩

咸魚青菜各有所愛, 世上沒有絕對的旅行意義,
亦沒有絕對的旅行方式, 每個人都有自己的一種旅行態度,
你喜歡如何旅行是自己的事, 不必將自己的方式強加於別人身上,
自己不開心, 別人又不高興, 旅行與愛情一樣,
要找一個對的人, 才會在旅途中過得開心又自在

去歐洲先仆街

根本就係要睇地方, 歐洲我未去過唔知啦, 但淨係亞洲國家計, 都要睇唔同城市唔同地方決定幾點訓幾點起身

根本就唔洗再嘈落去
係有2種去旅行嘅方式
一種係趕行程，一種係放鬆享受
你係邊一種就唔會認同另一種
但亦都唔代表另一種係錯

人人都唔同，你想同朋友去旅行去得開心嘅，咪搵返同自己去旅行嘅方式相同嘅朋友一齊去
冇咩好嘈

On9你啲朋友想洗少啲錢又同你講咩

其實自己一個去最好
拍拖d fd去親旅行
返o黎一係分手 一係結
通常d仔都好撚懶 唔願起
同女仔一起去最好

窮撚 諗住一直瞓酒店
夜晚食個杯面又一日
又可同人講佢去咗旅行
去景點都要錢㗎
慳得就慳

去泰國先會鳩hea下
食早餐，游水，鳩行 見到想食咩就食
做下spa
反正都冇乜景點啱玩

去其他地方都係行景點，影下相

有冇人會去南美鳩hea

岩呀 如果真係咁介意既 約之前問下人地個取態係點lo 老實講 其實都明樓主既 十一二點真係有d 誇 我正常都係9 點10 點左右

12點前出門 我覺得ok

我呢d窮鬼香港5點要起身 去旅行9點左右差唔多啦
6點果d真係痴線 唔肯起身十一二點打後都係痴線

同朋友去次次都3,4點先起身
好enjoy

咁多人眼中嘅去旅行放鬆下 就係去訓覺